@inproceedings{P.-Martin-Beaumard-Brazier-Rouas-Wu:JEP-TALN:2024,
    author = "P. Martin, Vincent and Beaumard, Colleen and Brazier, Charles and Rouas, Jean-Luc and Wu, Yaru",
    title = "La reconnaissance automatique de phon\`emes est-elle r\'eellement adapt\'ee pour l'analyse de la parole spontan\'ee ?",
    booktitle = "Actes de JEP-TALN-RECITAL 2024. Actes des 35\`emes Journ\'ees d'\'Etudes sur la Parole",
    month = "7",
    year = "2024",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "431-440",
    note = "",
    abstract = "La transcription phon\'emique automatique de la parole spontan\'ee trouve des applications vari\'ees, notamment dans l'\'education et la surveillance de la sant\'e. Ces transcriptions sont habituellement \'evalu\'ees soit par la pr\'ecision de l'identification des phon\`emes, soit par leur segmentation temporelle. Jusqu'\`a pr\'esent, aucun syst\`eme n'a \'et\'e \'evalu\'e simultan\'ement sur ces deux t\^aches. Cet article pr\'esente l'\'evaluation d'un syst\`eme de transcription phon\'etique du fran\c{c}ais spontan\'e (corpus Rhapsodie) bas\'e sur Kaldi. Ce syst\`eme montre de bons r\'esultats en identification des phon\`emes et de leurs cat\'egories, avec des taux d'erreur de 19,2\\% et 13,4\\% respectivement. Il est cependant moins performant en segmentation, manquant en moyenne 40\\% de la dur\'ee des phon\`emes et 34\\% des cat\'egories. Les performances s'am\'eliorent avec le niveau de planification de la parole. Ces r\'esultats soulignent le besoin de syst\`emes de transcription phon\'etique automatique fiables, n\'ecessaires \`a des analyses plus approfondies de la parole spontan\'ee.",
    keywords = "Reconnaissance Automatique de la Parole,Reconnaissance de phon\`emes,Segmentation de phon\`emes",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2024/6533.pdf"
}
